中共再賭美大選只會再輸 傳媒工作者 - 林海

節錄

中共再賭美大選只會再輸
傳媒工作者 - 林海

正當中美關係因經貿糾紛、武漢肺炎及香港問題陷入自1979年以來最低潮之際，外界忽然傳出美國國務卿蓬佩奧將在夏威夷與中共中央外事工作委員會辦公室主任楊潔篪秘密會晤的消息。中美雙方對此密會消息既不否認，也不承認，加上港版國安法事宜並未被白紙黑字明確列入本周即將召開的全國人大常委會議程，引發港人無限揣測。密會是否攸關香港命運？中共會否退讓？儘管連會議能否成事也存疑，有攬抄派網民已高呼「縮沙正契弟」，彷彿中共代表已在前往美國「乞和」的路上。

究竟中共會否退讓？。。。。。。。。。。。。。。。國總統大選，而中共定必會將大選因素納入對美政策乃至談判的考量之中。

美兩黨對華強硬高度一致

中共將美國選戰與中美談判掛鈎並非第一次。2018年美國中期選舉時值中美貿易戰開火之際，中共便曾賭過一把，將貿易談判進程一再拖延至選舉後，目的是希望選舉結果為談判製造變數。但事與願違，儘管民主黨大勝奪得眾議院控制權，兩黨內政矛盾激烈，在對華問題上卻是高度一致。民主黨控制的眾議院並未對中共放軟手腳，反倒與共和黨人通力合作，推出多條對華強硬的法案。中共在2018年中選的賭局無疑不奏效。

。。。。。。。。。。。。。。。，令美國更能團結一致對抗中共。

假若拜登勝選，更可能促成歐美重新連線，團結抗共。特朗普以貿易戰壓制歐洲企業和其對俄的曖昧態度是近年歐美關係疏離的主因。此所以歐洲近一年來對華欠缺行動，也有需要中國平衡美俄政經力量的務實考量在其中。然而這一實利關係卻不會改變中歐在意識形態上的巨大壕溝，若是美國停止對歐關稅戰，並重新宣示聯歐抗俄的立場，不再三不五時提出讓佔有克里米亞的俄國重返G8，則往日的親密盟友要重新走到一起並無實質障礙；而特朗普敗選正有可能促成其事。當歐美關係得以修補，則中共要面對的制裁壓力恐怕不會比以前少。這樣最終不論是拜登勝出還是特朗普連任，中共所面對的國際壓力不會出現根本改變，假若中共不老實做人，仍在賭美國大選變局，只會是再賭再輸。
林海
傳媒工作者

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好